**春晚**通常是“[春节联欢晚会](../Page/春节.md "wikilink")”的简称，可指以下活動：

## 官方

  - 「四大春晚」

<!-- end list -->

  - [中国中央电视台春节联欢晚会](../Page/中国中央电视台春节联欢晚会.md "wikilink")：由中国中央电视台举办的晚会，每年农历年三十晚20时至元月初一凌晨举行
  - [文化部春节电视文艺晚会](../Page/文化部春节电视文艺晚会.md "wikilink")：由文化部举办，在中国中央电视台播出的晚会，每年农历年初一举行
  - [公安部春节电视文艺晚会](../Page/公安部春节电视文艺晚会.md "wikilink")：由公安部举办，在中国中央电视台播出的晚会，每年农历年初二举行
  - [军民迎新春文艺晚会](../Page/军民迎新春文艺晚会.md "wikilink")：由全国双拥工作领导小组、民政部、国家广播电影电视总局、中国人民解放军总政治部联合主办，在中国中央电视台播出的晚会，每年农历年初三举行

<!-- end list -->

  - 地方電視臺

<!-- end list -->

  - [湖南卫视春节联欢晚会](../Page/湖南卫视春节联欢晚会.md "wikilink")：通常于农历腊月二十四日（即中国南方传统意义上的小年）举行

<!-- end list -->

  - 方言春晚

<!-- end list -->

  - [福州十邑春节联欢晚会](../Page/福州十邑春节联欢晚会.md "wikilink")：由福州市人民政府大力扶持，每年腊月期间录制，除夕夜下午在福州广播电视台都市生活频道播出，以闽东话福州方言（简称“福州话”）播音为主，并与美国ICN国际卫视联播，起初为隔年举办，2017年开始改为逢年举办。
  - [广东珠江春节联欢晚会](../Page/广东珠江春节联欢晚会.md "wikilink")：全粤语春节联欢晚会，每年腊月期间录制，除夕夜与央视春晚同时段在广东广播电视台珠江频道播出。

<!-- end list -->

  - 少儿春晚

<!-- end list -->

  - [BTV卡酷少儿动画春晚](../Page/BTV卡酷少儿动画春晚.md "wikilink")：由北京广播电视台卡酷少儿卫视举办，将春节传统习俗与动漫流行元素完美结合的少儿文艺晚会，逢年春节期间播出。

<!-- end list -->

  - 文化春晚

<!-- end list -->

  - [丝路春晚](../Page/丝路春晚.md "wikilink")：由“丝路国际卫视联盟”联合创办的春节文艺晚会（即陕西卫视、甘肃卫视、宁夏卫视、青海卫视、东南卫视、广西卫视、新疆卫视、斯里兰卡电视台），在春节期间同步播出。

<!-- end list -->

  - 业余春晚

<!-- end list -->

  - [CCTV网络春晚](../Page/CCTV网络春晚.md "wikilink")：中国中央电视台通常于农历腊月二十三日（即中国北方传统意义上的小年）举行的具有互联网新媒体色彩的“小春晚”，相当于央视的小年夜春晚。
  - [游戏春晚](../Page/游戏春晚.md "wikilink")：于腊月期间录制的游戏竞技表演类的文艺晚会，由上海广播电视台旗下文广数字传媒的sitv游戏风云频道主办，除夕夜与央视春晚同时段播出。

## 民間

  - [山寨春晚](../Page/山寨春晚.md "wikilink")：亦稱民間春晚，中國草根網民自行舉辦
  - [訪民春晚](../Page/訪民春晚.md "wikilink")：中國各地赴北京依法上訪伸冤的民眾，自發組織的藝文活動
  - [Bilibili拜年祭](../Page/Bilibili拜年祭.md "wikilink")：中國網站Bilibili官方及各up主合作舉辦的網絡春晚

## 其他

  - [春晚 (纪录片)](../Page/春晚_\(纪录片\).md "wikilink")：中国中央电视台纪录频道制作的纪录片
  - [春节大联欢](../Page/春节大联欢.md "wikilink")：由中华人民共和国文化部主办、中央新闻纪录电影制片厂1956年拍摄出品的电影。
  - [春城晚报](../Page/春城晚报.md "wikilink")，云南日报报业集团主办的一份晚报